<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="TypographyEllipsis">

    <!-- إرشادات للمرأة الحامل -->
    <string-array name="instructions_for_pregnant_women_title">
        <item>تغذية الحامل\n</item>
        <item>المقويات\n</item>
        <item>الادوية\n</item>
        <item>كيف تتعاملين مع احتقان الثديين\u0020؟\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="instructions_for_pregnant_women_content">

        <item >
            تنصح المرأة الحامل بالإكثار من\u0020:-
            \n\n
            1-\u0020تناول الأغذية الغنية بالحديد\u0020(\u0020اللحوم الحمراء وصفار البيض والكبد والكلاوي والخضروات ذات الأوراق الخضراء والصفراء والبقوليات\u0020(\u0020عدس وحمص الخ...\u0020)\u0020)
            \n\n
            2-\u0020تناول الأغذية الغنية بالكالسيوم مثل الحليب ومشتقاته\u0020(\u0020لبنة وجبنة ولبن الرايب الخ...\u0020)\u0020مع مراعاة
            \n\n
            3-\u0020تناول الألياف الموجودة في الخضار الورقية و الحبوب, لإجتناب الإمساك
            \n\n
            4-\u0020شرب اللبن و الحليب\u0020(\u0020كوؤس في اليوم\u0020)\u0020مراقبة زيادة الوزن الطبيعي لتلك الفترة
            \n\n
            5-\u0020تناول الدهون المفيدة لأنها تساعد على نمو الطفل
            \n\n
            6-\u0020شرب الماء وشرب عصير الفواكه الطازج
        </item>

        <item>
            للوقاية من فقر الدم، تناولي الأقراص المقوية\u0020(\u0020الحديد وحامض الفوليك\u0020)\u0020طوال فترة الحمل وحتى ثلاثة أشهر بعد الولادة من الممكن حدوث بعض الأعراض الجانبية نتيجة تناولك المقويات كالإمساك والمغص وتغيّر لون البراز ولا تقلقي لأنها أعراض مؤقتة
            \n\n
            ملاحظة\u0020:\u0020إذا أردت شرب الشاي ينصح بتناوله بعد ساعتين من تناول الوجبة
        </item>

        <item>عدم تناول الادوية خلال فترة الحمل الا باستشارة الطبيب</item>

        <item>
            تعاني  الكثير من الأمهات من حدوث احتقان الثدي وقت الرضاعة، عادة ما تحدث هذه المشكلة في اليوم الثالث إلى الخامس بعد الولادة، حيث تبدأ كمية الحليب في الازدياد نتيجة تدفق الدم بكثرة في هذه المنطقة لذلك يجب \u0020:-
             \n\n
             1-\u0020ارضاع الطفل عند الطلب، مع العمل على ارضاع الطفل على الأقل\u00208\u0020مرات يوميًّا
             \n\n
             2- \u0020تدليك الثدي باستخدام الأصابع من أعلى لأسفل
             \n\n
             3- \u0020استخدام كمادات باردة للثدي بعد الرضاعة
             \n\n
             4- \u0020الاستحمام  بماء دافئ، لتقليل الاحتقان
        </item>

    </string-array>


    <!-- العناية بالطفل الوليد -->
    <string name="newborn_baby_care_title">العناية بالطفل الوليد\n</string>

    <string name="newborn_baby_care_content">
       1-\u0020الاهتمام بحمام الطفل اليومي بالماء والصابون مع مراعاة التنشيف الجيد بعد الحمام لمنطقة السرة، ومراعاة عدم تعرض الطفل للتيارات الهوائية\u0020(\u0020مجرى الهواء\u0020)
       \n\n
       2-\u0020المهم جداً المحافظة على حرارة الطفل بما يتناسب مع حرارة الجو وعدم تقميط الطفل لأنه يحد من حركته
       \n\n
       3-\u0020عدم استعمال بودرة الأطفال لأنها تثير حساسية الجهاز التنفسي قومي بتدليلك طفلك بالزيت بعد الحمام
       \n\n
       4-\u0020لا يجوز استخدام أي مادة غريبة مثل الكحل العربي أو البودرة أو القهوة لاستعجال شفاء السرة
       \n\n
       5-\u0020عدم تمليح الطفل
    </string>


    <!-- المشاكل اثناء الحمل -->
    <string-array name="problems_during_pregnancy_title">
    <item>الغثيان والقيء\n</item>
    <item>حموضة المعدة\n</item>
    <item>الامساك\n</item>
    <item>الدوخة\n</item>
    <item>اوجاع الظهر\n</item>
    <item>دوالي الساقين\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="problems_during_pregnancy_content">

    <item>
        يكثر حدوث الغثيان في الأشهر الثلاثة الأولى من الحمل ثم يختفي تدريجياً مع تقدم الحمل وللتغلب على ذلك يجب تقسيم الوجبات من\u00205\u0020إلى\u00206\u0020وجبات صغيرة معظمها أطعمة جافة و ناشفة, بدلاً من\u00203\u0020وجبات كبيرة وكذلك يمكن تغير وضع نومك باستعمال أكثر من مخدة لرفع الرأس إلى أعلى لتقليل الارتجاع متى شعرت بميل للقيء في أي وقت عليك أن تسترخي قليلاً في الفراش
    </item>

    <item>
        عادة يزداد الحامض الذي تفرزه المعدة خلال الحمل، من أجل ذلك تجنبي تناول المواد التي تزيد الحموضة كالقهوة والشاي والتدخين والمشروبات الغازية والشكولاته والبهارات والمواد الحريفة و لا تنامي على معدة ممتلئة
    </item>

    <item>
        تعاني الكثير من السيدات خلال فترة الحمل من الإمساك وللتغلب على ذلك من الضروري الاكثار  من الأغذية التي تحتوي على الألياف ، كالخضار والفواكه وزيادة النشاط الـبدنـي والاكثار من شرب السوائل
    </item>

    <item>
        تحدث الدوخة أو الدوار مع الحركات المفاجئة كالنهوض السريع لذلك عليك النهوض ببطئ وإذا ما شعرت بالدوخة فحاولي الجلوس حتى تزول والتأكد أنك لا تعانين من فقر الدم أو انخفاض ضغط الدم أو أي أم ا رض أخرى
    </item>

    <item>
        مع التقدم في الحمل يزداد انحناء العمود الفقري و تزداد كملك آلام الطهر ، من أجل تخفيف آلام الظهر استمري ممارسة الرياضة استعملي حذاءً منبسطاً ، وتجنبي حمل الاثقال والحركات العنيفة
    </item>

    <item>
        هي عبارة عن توسع في الأوردة والانتفاخ في الساقين، وذلك نتيجة ضغط الرحم على الأوعية الدموية مما يبطئ من عودة الدم من الساقين فتظهر عروق زرقاء مائلة إلى الخضرة في الساقين
        \n\n
        ولتخفيف الأعراض\u0020:-
        \n\n
        1-\u0020يجب القيام بتمارين للقدم والساق مع رفع الساقين وتحريك الساقين في الهواء بشكل دائري كالدراجة كما أن النوم على الجهة اليسرى يساعد في سريان الدورة الدموية
        \n\n
        2-\u0020إن استعمال المطاط المشدود حول الساقين مثل مطاط الجوارب وخلافهما يزيد من انفتاح الأوردة ويزيد من الوضع سوءاً
        \n\n
        3-\u0020ينصح عدم الجلوس مع وضع ساق على الأخرى
        \n\n
        4-\u0020وكذلك ينصح رفع الساقين أثناء الاستراحة
        \n\n
        5-\u0020عدم الوقوف لوقت طويل
    </item>

    </string-array>


    <!-- المشاكل اثناء الحمل -->
    <string name="things_to_watch_out_for_during_pregnancy_title">امور يجب الانتباه إليها أثناء الحمل\n</string>

    <string name="things_to_watch_out_for_during_pregnancy_content">
        لا تتأخري في طلب المساعدة من العيادة عند ملاحظة أي من العلامات التالية\u0020:-
        /n/n
        1-\u0020أي نزيف من المهبل أو نزول السائل الأمنيوسي\u0020(\u0020ماء الرأس\u0020)
        /n/n
        2-\u0020عدم الشعور بحركة الجنين أو نقصانها
        /n/n
        3-\u0020ألم مستمر في الظهر والبطن
        /n/n
        4-\u0020صداع زغلله في العينين
        /n/n
        5-\u0020انتفاخ في اليدين والوجه
        /n/n
        6-\u0020تقيء شديد ومستمر
    </string>


    <!-- حضري نفسك للرضاعة الطبيعية -->
    <string-array name="prepare_yourself_for_breastfeeding_title">

    </string-array>

    <string-array name="prepare_yourself_for_breastfeeding_content">

    </string-array>



<!-- \u0020 -->


</resources>