<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="TypographyEllipsis">

    <!-- تغذية الاطفال -->
    <string-array name="kids_nutrition_titles">
        <item>تغذية الاطفال\n</item>
        <item>مع نهاية الشهر السادس\n</item>
        <item>مع بداية الشهر الثامن والى ان يبلغ الطفل الشهر العاشر يمكن\n</item>
        <item>مع بداية الشهر العاشر\n</item>
        <item>مع بداية الشهر الثاني عشر\n</item>
        <item>بعد العام الأول\u0020(\u002012\u0020–\u002024\u0020شهر\u0020)\n</item>
        <item>تغذية الطفل\u00202\u0020\u0020\u00205\u0020سنوات\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="kids_nutrition_content">

        <!-- تغذية الاطفال -->
        <item>
            أرضعي طفلك منذ الولادة ولغاية\u00206\u0020شهور رضاعة طبيعية خالصة واستمرى بالرضاعة لغاية عامين
            \n\n
            يعتبر حليب الأم افضل غذاء للطفل حيث يكفي حليب الام احتياجات الطفلفي الشهر الستة الأولى دون اضافة اي غذاء أو اية سوائل بما في ذلك الماء
            \n\n
            على الأم ان ترضع طفلها من صدرها مباشرة بعد الولادة خلال الساعة الأولى إن أمكن حيث تتوفر كمية قليلة من الحليب في هذه الفترة ولكن المثابرة وتكرار عملية الإرضاع تساعد في ادرار الحليب بعد ذلك وتقوي العلاقة وخاصة االعاطفية بين الأم وطفلها
        </item>

        <!-- مع نهاية الشهر السادس -->
        <item>
            تزداد حاجة الطفل إلى المزيد من العناصر الغذائية\u0020،\u0020ففي هذه الفترة إبداي بإعطاء طفلك اطعمة أخرى بالاضافة الى الرضاعة الطبيعية\u0020،\u0020وذلك بمراعاة ما يلي\u0020:-
            \n\n
            1-\u0020راعي ان يكون الأرز المطحون لين القوام في البداية ثم يزداد كثافة \u0020\u0020صلابة\u0020\u0020 تدريجيا
            \n\n
            2-\u0020ابداي تدريجيا بإعطاء طفلك / طفلتك الحبوب المطبوخة جيدا مثل الارز المطحون
            \n\n
            3-\u0020ابدأي بإرضاع طفلك من صدرك أولا ثم أعطية الأرز المطحون
            \n\n

            بعد أن يتعود الطفل / الطفلة على الحبوب المطبوخة\u0020،\u0020ابدأي بإعطائه الخضار المسلوقة والمهروسة مثل الجزر\u0020،\u0020الكوسا\u0020،\u0020البطاطا بالملعقة مع استكمال الرضاعة الطبيعية وذلك بمراعاة ما يلي\u0020:-
            \n\n
            1-\u0020أدخلي كل نوع من الخضار المسلوقة والمهروسة كل على حدة وراقبي مدى تقبل الطفل لهذا الطعام أو ظهور أي علامات للحساسية على جسمه
            \n\n
            2-\u0020إبدأي بإطعام طفلك الفواكه الناضجة المسلوقة المهروسة مثل \u0020\u0020التفاح\u0020،\u0020الأجاص\u0020،\u0020وكذلك الموز بالأضافة الى الرضاعة الطبيعية\u0020)
        </item>

        <!-- مع بداية الشهر الثامن والى ان يبلغ الطفل الشهر العاشر يمكن -->
        <item>
            اضيفي انواع جديدة من الغذاء الى وجبات طفلك\u0020،\u0020مثل اللبن الرايب\u0020،\u0020اللين مع الفواكه\u0020،\u0020اللبنة\u0020،\u0020صفار البيض\u0020،\u0020اللحوم المهروسة\u0020(\u0020لحمة خروف\u0020،\u0020دجاج\u0020،\u0020عجل صغير\u0020،\u0020كبدة دجاج\u0020،\u0020والسمك\u0020)\u0020،\u0020البقوليات\u0020(\u0020الفول\u0020،\u0020البازيلا\u0020،\u0020العدس المجروش\u0020،\u0020الحمص\u0020)\u0020وقليلا من زيت الزيتون حيث يخلط مع شوربة الخضار أو الأطعمة المختلفة لإمداد الطفل بالطاقة
        </item>

        <!-- مع بداية الشهر العاشر -->
        <item>
            يمكن اضافة الأغذية الطرية التي يستطيع الطفل مسكها بيده مثل\u0020:-\u0020البطاطا المسلوقة أو المقلية\u0020،\u0020الجزر المسلوق\u0020،\u0020الموز\u0020،\u0020البسكويت والخبر مع الاستمرار بالرضاعة الطبيعية والأطعمة الأخرى التي سبق ذكرها
            \n\n
            يمكن البدء وبالتدريج بإضافة اطعمة الاسرة العادية الى وجبات طفلك ليعتاد على مداقها مع ضرورة الاستمرار بالرضاعة الطبيعة
        </item>

        <!-- مع بداية الشهر الثاني عشر -->
        <item>
            يمكن اعطاء البيضة كاملة\u0020،\u0020عصير البرتقال\u0020(\u0020للأطفال الذين يظهرون نوعا من الحساسية لهذا العصير قبل عمر السنة\u0020)
            كما يعطى الطفل أطعمة الأسرة العادية بالإضافة الى الرضاعة الطبيعية
        </item>

        <!-- بعد العام الأول ( 12 – 24 شهر ) -->
        <item>
            1-\u0020يجب تعويد الطفل على تناول غذاء متوازن ومتنوع ويحتوي على الحليب ومشتقاته والفواكه والخضروات والحبوب واللحوم والبقول والزيوت
            \n\n
            2-\u0020يجب زيادة كمية الطعام المقدم للطفل لزيادة نشاطه بحيث لا تقل عدد الوجبات عن ست وجبات يوميا
            \n\n
            3-\u0020يمكن إعطاء الطفل حليب كامل الدسم ويفضل أن يكون طازجا
            \n\n
            4-\u0020تشجيع الطفل على تناول طعام العائلة والجلوس معها
            \n\n
            5-\u0020الاستمرار في الرضاعة الطبيعية ما أمكن
            \n\n

            حاولي جدولة طعام طفلك بحيث يحتوى على\u00203\u0020وجبات رئيسة و\u00202\u0020سناك
        </item>

        <!-- تغذية الطفل 2 - 5 سنوات -->
        <item>
            1-\u0020هذه المرحلة كذلك هامة جدا في نمو وتطور الطفل فهو يمتاز فيها بكثرة الحركة والنشاط\u0020،\u0020لذلك يعتبر الغذاء عنصرا أساسيا\u0020،\u0020حيث يكون الطفل في هذا العمر قد تعود على تناول أطعمة العائلة
            \n\n
            2-\u0020تكون وجبته متوازنة وتشتمل على العناصر الغذائية الهامة للنمو وذلك من خلال التنويع في مجموعات الغذاء الأساسية وهي اللحوم والخضار والفواكه والحبوب والحليب ومشتقاته
            \n\n
            3-\u0020الابتعاد ما أمكن عن المشروبات الغازية والشوكولاته والشيبس لتأثيراتها السلبية على صحة الطفل
            \n\n
            4-\u0020تشجيع الطفل على الجلوس حول مائدة الطعام مع العائلة والاعتماد على نفسه في تناول الطعام
        </item>

    </string-array>

    <!-- العناية بالطفل المريض -->
    <string-array name="Taking_care_of_a_sick_child_titles">
        <item>متى يجب اخذ الطفل الى الطبيب\n</item>
        <item>الإسهالات\n</item>
        <item>الطفل المصاب بالسعال\u0020(\u0020الكحه\u0020)\n</item>
        <item>طريقة تحضير محلول الجفاف في البيت\n</item>
        <item>طريقة تحضري محلول الجفاف\u0020(\u0020الارواء\u0020)\u0020ORS\n</item>
        <item>كيفية اعطاء محلول الارواء للطفل\n</item>
        <item>الأعراض الجانبية المصاحبة للتطعيم\u0020:-\n</item>
        <item>طرق التحكم في التبول اللاارادي لدى الأطفال\u0020:-\n</item>
        <item>فقر الدم لدى الطفل وكيفية التعامل مع طفلك\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="Taking_care_of_a_sick_child_content">

        <!-- متى يجب اخذ الطفل الى الطبيب -->
        <item>
            1-\u0020البكاء المستمر وبرودة الجسم والتقيؤ المستمر أو الجفاف أو علاماته مثل: جفاف الفم أو جفاف الجلد أو هبوط اليافوخ أو فقدان مرونة الجلد أو قلة البول أو ضعف أو هزال
            \n\n
            2-\u0020إذا كان مريضا ولم يتحسن و\u0020/\u0020أو أصبح أسوأ
            \n\n
            3-\u0020قلة النشاط والحركة\u0020،\u0020قلة القدرة على الرضاعة
            \n\n
            4-\u0020إذا أصبح لديه إسهالا مع وجود دم في البراز
            \n\n
            5-\u0020وجود كحة مع صعوبة وسرعة في التنفس
            \n\n
            6-\u0020لديه حرارة عالية أو تشنجات
        </item>

        <!-- الإسهالات -->
        <item>
            1-\u0020إذا كان طفلك يرضع رضاعة طبيعية أعطه\u0020(\u0020محلول الأرواء\u0020)\u0020أو ماء نقي فقط بالإضافة لحليب الأم
            \n\n
            2-\u0020إذا كان الطفل يأخذ أغذية أخرى ولا يرضع من أمه\u0020،\u0020أعطه\u0020(\u0020محلول الأرواء\u0020)\u0020وشوربة أو ماء نقي
            \n\n
            3-\u0020لا تعطي الأطفال أي من المشروبات الغازية فهي تزيد من الإسهال والجفاف
            \n\n
            4-\u0020استمري في إعطاء الطفل مزيدا من السوائل حتى يتوقف الاسهال
            \n\n
            5-\u0020لا تعطي الطفل أية أدوية إلا باستشارة الطبيب
            \n\n
            6-\u0020زيادة عدة مراة ومدة الرضاعة الطبيعية
            \n\n
            7-\u0020الإكثار من السوائل ينقذ حياة الطفل
        </item>

        <!-- الطفل المصاب بالسعال ( الكحه ) -->
        <item>
            1-\u0020لاتعطي الطفل أية أدوية وخاصة المضادات الحيوية دون استشارة الطبيب
            \n\n
            2-\u0020استعملي التبخيرات المنزلية لتنظيف المجاري التنفسية وتخفيف السعال
            \n\n
            3-\u0020الإكثار من إعطاء السوائل وشراب الأعشاب\u0020(\u0020بابونج وزعتر\u0020)
        </item>

        <!-- طريقة تحضير محلول الجفاف في البيت -->
        <item>
            1-\u0020غلي لتر ماء واحد لمدة عشرة دقائق وتبريده
            \n\n
            2-\u0020إضافة\u00204\u0020ملاعق صغيرة من السكر إلى الماء المغلي
            \n\n
            3-\u0020إضافة ملعقة صغيرة من الملح إلى الماء المغلي
            \n\n
            4-\u0020إضافة عصير ليمون\u00202\u0020-\u00203\u0020نقطة
        </item>

        <!-- طريقة تحضري محلول الجفاف ( الارواء ) ORS -->
        <item>
            1-\u0020غسل اليدين بالماء والصابون
            \n\n
            2-\u0020وضع أملاح معالجة الجفاف الجاهزة الصنع في عبوة نظيفة ومحكمة الإغلاق مثل زجاجة أو إبريق
            \n\n
            3-\u0020إذابة محتويات العبوة في كمية من الماء المغلي والمبرد حسب الإرشادات المذكورة على العبوة
            \n\n
            4-\u0020يجب استعمال الكمية المحضرة خلال\u002024\u0020ساعة فقط والكمية المتبقية يتم التخلص منها
        </item>

        <!-- كيفية اعطاء محلول الارواء للطفل -->
        <item>
            1-\u0020طفل أقل من ستة أشهر يعطي الطفل ربع كوب كبير\u0020(\u002010\u0020-\u002012\u0020)\u0020ملعقة صغيرة بعد كل مرة تبرز
            \n\n
            2-\u0020طفل عمره ستة أشهر إلى سنة نصف كوب كبير\u0020(\u002020\u0020-\u002042\u0020)\u0020ملعقة صغيرة بعد كل مرة تبرز
            \n\n
            3-\u0020طفل عمره أكبر من سنة يعطى كوب كبير بعد كل مرة تبرز
            \n\n
            4-\u0020مع الاستمرار بالإكثار من السوائل البيتية مثل الماء والعصائر الطبيعية
            \n\n
            5-\u0020استمرار الرضاعة الطبيعية
        </item>

        <!-- الأعراض الجانبية المصاحبة للتطعيم  -->
        <item>
            1-\u0020ارتفاع في درجة حرارة الطفل وتعالج بإعطاء خافض للحرارة مناسب بعد استشارة مقدم الخدمة الصحية النوم أكثر من المعتاد
            \n\n
            2-\u0020تهيج وألم واحمرار في منطقة الحقن ويتم علاجها بوضع كمادات ماء بارد
            \n\n
            3-\u0020جميع هذه الأعراض تعتبر ردود فعل طبيعية\u0020،\u0020وعادة ما تستمر بين\u002012\u0020و\u002024\u0020ساعة
        </item>

        <!-- طرق التحكم في التبول اللاارادي لدى الأطفال -->
        <item>
            1-\u0020تدريب الطفل على التحكم في عملية التبول ومتابعته بعد النوم كل ساعتين\u0020،\u0020وإفاقته في حالة رغبته في التبول وإدخاله الحمام
            \n\n
            2-\u0020تجنب تناول الطفل للحلويات أو الموالح أو السوائل قبل النوم بساعتين
            \n\n
           3-\u0020استشارة الطبيب في حال استمرت المشكلة لدى الطفل
            \n\n
            4-\u0020تجنب مقارنته مع من حوله أو السخرية منه
            \n\n
            5-\u0020تجنب تأنيب الطفل بشكل قاسي
        </item>

        <!-- فقر الدم لدى الطفل وكيفية التعامل مع طفلك -->
        <item>
            تعريف فقر الدم\u0020:-\u0020فقر الدم مرض يحدث عندما لا ينتج الجسم كمية كافية من خلايا الدم الحمراء السليمة أو الهيموغلوبين\u0020،\u0020مما يؤدي إلى تراجع عملية نقل الأكسجين من الرئتين إلى الجسم\u0020،\u0020هنالك العديد من الأسباب وأهمها نقص الحديد
            \n\n\n\n
            أعراض فقر الدم لدى الطفل\u0020:-
            \n\n
            شحوب الجلد والضعف العام والهزال  فقدان الشهية
            \n\n\n\n
            تغذية الطفل للوقاية والعلاج من فقر الدم\u0020:-
            \n\n
            أكثري سيدتي من هذه الأطعمة
            \n\n
            الخضار الخضراء كالسبانخ والفليفلة والبروكلي\u0020،\u0020والبقوليات كالعدس بالإضافة إلى البيض ولحوم الحيوانات والدواجن\u0020(\u0020وخاصة الكبد\u0020)\u0020والسمك غنية بالحديد وينصح أن تترافق مع تناول الحمضيات وتجنبي تناول طفلك للشاي مع تلك الأطعمة لأنه يمنع امتصاص الحديد
        </item>

    </string-array>

    <!-- الحوادث المنزليه -->
    <string-array name="home_accidents_titles">
        <item>لوقاية طفلك من السقوط والإنزلاق ننصحك بما يلي\u0020:-\n</item>
        <item>لوقاية طفلك من الجروح ننصحك بما يلي\nu0020:-\n</item>
        <item>لوقاية طفلك من الحروق ننصحك بما يلي\u0020:-\n</item>
        <item>الوقاية طفلك من التسمم ننصحك بما يلي\u0020:-\n</item>
        <item>لوقاية طفلك من الاختناق نتصحك بما يلي\u0020:-\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="home_accidents_content">

        <!-- لوقاية طفلك من السقوط والإنزلاق ننصحك بما يلي -->
        <item>
            1-\u0020ضرورة وجود إضاءة كافية بشكل دائم على الدرج بحيث تكون الرؤية واضحة أثناء الصعود أو النزول
            \n\n
            2-\u0020عدم ترك الأطفال يلعبون بالقرب من الدرج أو النوافذ وخصوصا إذا كان صعود الأطفال إليها سهل
            \n\n
            3-\u0020استخدام وسائل الحماية مثل\u0020(\u0020الدرابزين\u0020)\u0020على الدرج والنوافذ
        </item>

        <!-- لوقاية طفلك من الجروح ننصحك بما يلي -->
        <item>
            1-\u0020وضع السكاكين وأدوات التقطيع في خزانة كبيرة ومحكمة بعيدة عن متناول الأطفال ووضع الأدوات الخاصة بصيانة المنزل بخزانة خاصة
            \n\n
            2-\u0020إبعاد الأطفال عند إعداد الطعام واستخدام الأدوات الحادة
        </item>

        <!-- لوقاية طفلك من الحروق ننصحك بما يلي -->
        <item>
            1- وضع المواد الكيماوية السائلة بعيدا عن متناول أيدي الأطفال مع وضع إشارة تدل على نوع المادة
            \n\n
            2- عدم وضع وسائل التدفئة في الممرات وإبعادها عن الأثاث تحسبا لسقوطها وإحداث حرائق
            \n\n
            3- إبعاد الأطفال عن المطبخ أثناء إعداد الطعام خوفاً من انسكاب المياه والزيوت الساحنة عليهم
            \n\n
            4- حفظ المواد القابلة للاشتعال في مكان معلق وآمن
        </item>

        <!-- الوقاية طفلك من التسمم ننصحك بما يلي -->
        <item>
            1-\u0020وضع الأدوية في مكان مخصص لها مثل خزانة الإسعاف الأولى في السبت على أن تكون محكمة الإعلاق وبعيدة عن متناول الأطفال
            /n/n
            2-\u0020عدم وضع بقايا المواد السامة مثل المبيدات والكاز والبنزين في أوان أو أدوات تستخدم للأكل والشرب
            /n/n
            3-\u0020حفظ المواد القابلة للاشتعال في أماكن معلقة و اوان غير قابلة للكسر سهولة وبعيدة عن متناول الأطفال
            /n/n
            4-\u0020حفظ المواد السامة مثل مواد التنظيف في مكان محكم الإعلاق وبعيدا عن متناول الأطفال
        </item>

        <!-- لوقاية طفلك من الاختناق نتصحك بما يلي -->
        <item>
            1-\u0020وجود تهوية جيدة للبيت وخصوصا في فصل الشتاء وعدم ترك أدوات التدفئة مشتعلة أثناء النوم والتأكد من إطفائها خارج غرفة النوم
            \n\n
            2-\u0020مراقبة الأطفال أثناء لعبهم وعدم اعطائهم ألعابا يسهل بلعها
            \n\n
            3-\u0020عدم ترك الأكياس البلاستيكية في متناول أيدي الأطفال
            \n\n
            4-\u0020عدم ترك الأطفال الصغار برعاية الأطفال الكبار
        </item>

    </string-array>

    <!-- تطور الطفل -->
    <string name="child_development_titles">ارشادات عامة لتحفيز تطور الطفل\n</string>

    <string name="child_development_content">
        1-\u0020علمي طفلك الأكل والشرب واللعب والركض والرياضة والكتابة والرسم والعد والقراءة باستعمال الوسائل التي لا تضر بالطفل وملموسة له والمحيطة به
        \n\n
        2-\u0020حفزي طفلك تدريجيا وخطوة خطوة وباستمرار مع الاعادة مراعية قدرة الطفل العقلية والجسمية
        \n\n
        3-\u0020لا تستخدمي الضرب والصراخ كوسيلة لمعاقبة الطفل وتأديبه حيث أنها وسائل غير تربوية
        \n\n
        4-\u0020لا تحاولي إكراه طفلك على عمل شيء معين ولا ترضخي لكل طلباته إذا لم تكن مناسبة
        \n\n
        5-\u0020إثني على طفلك إذا مانجح بالقيام بعمل مناسب لعمره ولا تضربيه
        \n\n
        6-\u0020أشعري الطفل بالحب والحنان
    </string>

    <!-- العناية باسنان الطفل -->
    <string name="child_dental_care_titles">العناية باسنان الطفل</string>

    <string name="child_dental_care_content">
        1-\u0020المحافظة على الأسنان ضروري جداً ويبدأ قبل بزوغ الأسنان اللبنية وذلك بمسح فم الطفل بقطعة من القطن أو شاش أو حتى قطعة قماش نظيفة مبللة بالماء بعد كل رضعة
        \n\n
        2-\u0020التقليل قدر الإمكان من تناول المشروبات الغازية والشوكلاتة والسكاكر والشييس لتأثيراتها السلبية على صحة الأسنان
        \n\n
        3-\u0020ينصح بعدم إعطاء الطفل الرضاعة المحتوية على الحليب أو العصير المحلي عند ذهابه إلى النوم أو خلال نومه
        \n\n
        4-\u0020لا يصاحب بزوغ الأسنان ارتفاع حاد في درجة الحرارة أو إسهالات أو بعض الأمراض كما يعتقد البعض
        \n\n
        5-\u0020يتم تقيم صحة الفم والأسنان من قب لرضة عيادة الطفل السليم ومراقبة النمو على عمر ١٢شهر
        \n\n
        6-\u0020ينصح باستعمال فرشاة ومعجون الأسنان المناسبين للطفل حين بزوغ أسنانه اللبنية
        \n\n
        7-\u0020يقوم طبيب الأسنان بفحص فم وأسنان الطفل عند نهاية عامه الثاني
        \n\n
        8-\u0020ينصح بزيارة طبيب الأسنان مرة واحدة على الأقل كل سنة
    </string>

</resources>