<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="TypographyEllipsis">

    <string-array name="mother_advices_titles">
        <item>سلوكيات هامة يجب مراعاتها قبل الحمل</item>
        <item>امور يجب الانتباه إليها أثناء الحمل</item>
        <item>حضري نفسك للرضاعة الطبيعية</item>
        <item>إرشادات للمرأة الحامل</item>
        <item>العناية بالطفل الوليد</item>
        <item>المشاكل اثناء الحمل</item>
        <item>علامات اقتراب الولادة</item>
    </string-array>

    <!-- إرشادات للمرأة الحامل -->
    <string-array name="instructions_for_pregnant_women_titles">
        <item>تغذية الحامل\n</item>
        <item>المقويات\n</item>
        <item>الادوية\n</item>
        <item>كيف تتعاملين مع احتقان الثديين\u0020؟\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="instructions_for_pregnant_women_content">

        <!-- تغذية الحامل -->
        <item >
            تنصح المرأة الحامل بالإكثار من\u0020:-
            \n\n
            1-\u0020تناول الأغذية الغنية بالحديد\u0020(\u0020اللحوم الحمراء وصفار البيض والكبد والكلاوي والخضروات ذات الأوراق الخضراء والصفراء والبقوليات\u0020(\u0020عدس وحمص الخ...\u0020)\u0020)
            \n\n
            2-\u0020تناول الأغذية الغنية بالكالسيوم مثل الحليب ومشتقاته\u0020(\u0020لبنة وجبنة ولبن الرايب الخ...\u0020)\u0020مع مراعاة
            \n\n
            3-\u0020تناول الألياف الموجودة في الخضار الورقية و الحبوب, لإجتناب الإمساك
            \n\n
            4-\u0020شرب اللبن و الحليب\u0020(\u0020كوؤس في اليوم\u0020)\u0020مراقبة زيادة الوزن الطبيعي لتلك الفترة
            \n\n
            5-\u0020تناول الدهون المفيدة لأنها تساعد على نمو الطفل
            \n\n
            6-\u0020شرب الماء وشرب عصير الفواكه الطازج
        </item>

        <!-- المقويات -->
        <item>
            للوقاية من فقر الدم\u0020،\u0020تناولي الأقراص المقوية\u0020(\u0020الحديد وحامض الفوليك\u0020)\u0020طوال فترة الحمل وحتى ثلاثة أشهر بعد الولادة من الممكن حدوث بعض الأعراض الجانبية نتيجة تناولك المقويات كالإمساك والمغص وتغيّر لون البراز ولا تقلقي لأنها أعراض مؤقتة
            \n\n
            ملاحظة\u0020:\u0020إذا أردت شرب الشاي ينصح بتناوله بعد ساعتين من تناول الوجبة
        </item>

        <!-- الادوية -->
        <item>عدم تناول الادوية خلال فترة الحمل الا باستشارة الطبيب</item>

        <!-- كيف تتعاملين مع احتقان الثديين ؟ -->
        <item>
            تعاني  الكثير من الأمهات من حدوث احتقان الثدي وقت الرضاعة\u0020،\u0020عادة ما تحدث هذه المشكلة في اليوم الثالث إلى الخامس بعد الولادة\u0020،\u0020حيث تبدأ كمية الحليب في الازدياد نتيجة تدفق الدم بكثرة في هذه المنطقة لذلك يجب \u0020:-
             \n\n
             1-\u0020ارضاع الطفل عند الطلب\u0020،\u0020مع العمل على ارضاع الطفل على الأقل\u00208\u0020مرات يوميًّا
             \n\n
             2- \u0020تدليك الثدي باستخدام الأصابع من أعلى لأسفل
             \n\n
             3- \u0020استخدام كمادات باردة للثدي بعد الرضاعة
             \n\n
             4- \u0020الاستحمام  بماء دافئ\u0020،\u0020لتقليل الاحتقان
        </item>

    </string-array>


    <!-- العناية بالطفل الوليد -->
    <string-array name="newborn_baby_care_title">
        <item>العناية بالطفل الوليد\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="newborn_baby_care_content">
        <item>
           1-\u0020الاهتمام بحمام الطفل اليومي بالماء والصابون مع مراعاة التنشيف الجيد بعد الحمام لمنطقة السرة\u0020،\u0020ومراعاة عدم تعرض الطفل للتيارات الهوائية\u0020(\u0020مجرى الهواء\u0020)
           \n\n
           2-\u0020المهم جداً المحافظة على حرارة الطفل بما يتناسب مع حرارة الجو وعدم تقميط الطفل لأنه يحد من حركته
           \n\n
           3-\u0020عدم استعمال بودرة الأطفال لأنها تثير حساسية الجهاز التنفسي قومي بتدليلك طفلك بالزيت بعد الحمام
           \n\n
           4-\u0020لا يجوز استخدام أي مادة غريبة مثل الكحل العربي أو البودرة أو القهوة لاستعجال شفاء السرة
           \n\n
           5-\u0020عدم تمليح الطفل
        </item>
    </string-array>


    <!-- المشاكل اثناء الحمل -->
    <string-array name="problems_during_pregnancy_titles">
    <item>الغثيان والقيء\n</item>
    <item>حموضة المعدة\n</item>
    <item>الامساك\n</item>
    <item>الدوخة\n</item>
    <item>اوجاع الظهر\n</item>
    <item>دوالي الساقين\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="problems_during_pregnancy_content">

    <!-- الغثيان والقيء -->
    <item>
        يكثر حدوث الغثيان في الأشهر الثلاثة الأولى من الحمل ثم يختفي تدريجياً مع تقدم الحمل وللتغلب على ذلك يجب تقسيم الوجبات من\u00205\u0020إلى\u00206\u0020وجبات صغيرة معظمها أطعمة جافة و ناشفة, بدلاً من\u00203\u0020وجبات كبيرة وكذلك يمكن تغير وضع نومك باستعمال أكثر من مخدة لرفع الرأس إلى أعلى لتقليل الارتجاع متى شعرت بميل للقيء في أي وقت عليك أن تسترخي قليلاً في الفراش
    </item>

    <!-- حموضة المعدة -->
    <item>
        عادة يزداد الحامض الذي تفرزه المعدة خلال الحمل\u0020،\u0020من أجل ذلك تجنبي تناول المواد التي تزيد الحموضة كالقهوة والشاي والتدخين والمشروبات الغازية والشكولاته والبهارات والمواد الحريفة و لا تنامي على معدة ممتلئة
    </item>

    <!-- الامساك -->
    <item>
        تعاني الكثير من السيدات خلال فترة الحمل من الإمساك وللتغلب على ذلك من الضروري الاكثار  من الأغذية التي تحتوي على الألياف \u0020،\u0020كالخضار والفواكه وزيادة النشاط الـبدنـي والاكثار من شرب السوائل
    </item>

    <!-- الدوخة -->
    <item>
        تحدث الدوخة أو الدوار مع الحركات المفاجئة كالنهوض السريع لذلك عليك النهوض ببطئ وإذا ما شعرت بالدوخة فحاولي الجلوس حتى تزول والتأكد أنك لا تعانين من فقر الدم أو انخفاض ضغط الدم أو أي أم ا رض أخرى
    </item>

    <!-- اوجاع الظهر -->
    <item>
        مع التقدم في الحمل يزداد انحناء العمود الفقري و تزداد كملك آلام الطهر \u0020،\u0020من أجل تخفيف آلام الظهر استمري ممارسة الرياضة استعملي حذاءً منبسطاً \u0020،\u0020وتجنبي حمل الاثقال والحركات العنيفة
    </item>

    <!-- دوالي الساقين -->
    <item>
        هي عبارة عن توسع في الأوردة والانتفاخ في الساقين\u0020،\u0020وذلك نتيجة ضغط الرحم على الأوعية الدموية مما يبطئ من عودة الدم من الساقين فتظهر عروق زرقاء مائلة إلى الخضرة في الساقين
        \n\n
        ولتخفيف الأعراض\u0020:-
        \n\n
        1-\u0020يجب القيام بتمارين للقدم والساق مع رفع الساقين وتحريك الساقين في الهواء بشكل دائري كالدراجة كما أن النوم على الجهة اليسرى يساعد في سريان الدورة الدموية
        \n\n
        2-\u0020إن استعمال المطاط المشدود حول الساقين مثل مطاط الجوارب وخلافهما يزيد من انفتاح الأوردة ويزيد من الوضع سوءاً
        \n\n
        3-\u0020ينصح عدم الجلوس مع وضع ساق على الأخرى
        \n\n
        4-\u0020وكذلك ينصح رفع الساقين أثناء الاستراحة
        \n\n
        5-\u0020عدم الوقوف لوقت طويل
    </item>

    </string-array>


    <!-- امور يجب الانتباه إليها أثناء الحمل -->
    <string-array name="things_to_watch_out_for_during_pregnancy_title">
        <item>امور يجب الانتباه إليها أثناء الحمل\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="things_to_watch_out_for_during_pregnancy_content">
        <item>
            لا تتأخري في طلب المساعدة من العيادة عند ملاحظة أي من العلامات التالية\u0020:-
            \n\n
            1-\u0020أي نزيف من المهبل أو نزول السائل الأمنيوسي\u0020(\u0020ماء الرأس\u0020)
            \n\n
            2-\u0020عدم الشعور بحركة الجنين أو نقصانها
            \n\n
            3-\u0020ألم مستمر في الظهر والبطن
            \n\n
            4-\u0020صداع زغلله في العينين
            \n\n
            5-\u0020انتفاخ في اليدين والوجه
            \n\n
            6-\u0020تقيء شديد ومستمر
        </item>
    </string-array>


    <!-- حضري نفسك للرضاعة الطبيعية -->
    <string-array name="prepare_yourself_for_breastfeeding_titles">

        <item>حضري نفسك للرضاعة الطبيعية\n</item>

        <item>فوائد الرضاعة الطبيعية\n</item>

    </string-array>

    <string-array name="prepare_yourself_for_breastfeeding_content">

        <!-- حضري نفسك للرضاعة الطبيعية -->
        <item>
            1- استعدي للبدء بالرضاعة في الساعة الأولى بعد الولادة
            \n\n
            2- عليك بالرضاعة الحصرية من الثدي خلال الستة أشهر الأولى من عمر الطفل ولا يحتاج طفلك أية أطعمة أو أعشاب أو ماء خلال هذه الفترة
            \n\n
            3- لا داعي لتدليك الحلمة أو الثدي او وضع مراهم أو دهون على الحلمة خلال الحمل
            \n\n
            4- حليب اللبا يوفر لطفلك كل ما يحتاجه في الأيام الأولى من عمره من غذاء ومناعة
            \n\n

            ولضمان رضاعة طبيعية ناجحة يجب على الأم أن تراعي مايلي :-
            \n\n
            1- إرضاع الطفل كلما أراد\u0020(\u0020عند الطلب\u0020)\u0020من كلا الثديين بالتبادل ليلا ونهارا على أن يبقى على كل جهة مدة لا تقل عن\u0020(\u0020\u002015\u0020\u0020-\u0020\u002020\u0020)\u0020دقيقة\u0020ولاتزيد المدة بين الرضعة والأخرى عن\u00202\u0020-\u00203\u0020ساعات
            \n\n
            2- عدم إعطاء الطفل أي سوائل أو ماء أو حليب صناعي أو طعمة غير حليب الأم لغاية 6 شهور  \u0020\u0020يمكن إعطاء الدواء و المقويات كالحديد والفيتامين الذي أوصى به الطبيب\u0020)
            \n\n
            3- وضع الطفل بشكل عامودي على كتف الأم مع التربيت على ظهره لمساعدته على التجشؤ بعد كل رضعة
            \n\n
            4- وضع الطفل على الثدي مباشرة بعد الولادة لتقوية الرباط العاطفي بين الأم والطفل وإدرار الحليب
            \n\n
            5- التأكد من الوضع الصحيح للطفل على ثدي أمه وذلك بإدخال الحلمة مع الهالة داخل فم الطفل
            \n\n
            6- عصر الحليب من الثدي وإعطاؤه للطفل في حال غياب الأم مع مراعاة النظافة
            \n\n
            7- الإستمرار في إرضاع الطفل إذا مرض أو أصيب بالإسهال
            \n\n
            8- ينصح بعدم إعطاء الطفل اللهاية
        </item>

        <!-- فوائد الرضاعة الطبيعية -->
        <item>
            1-\u0020رضاعة الطفل بعد الولادة مباشرة من الأم\u0020(\u0020حليب اللبا\u0020)\u0020\u0020،\u0020يزود الطفل بالمناعة ويحمية من الأمراض \u0020،\u0020كما أنها تساعد على انقباض الرحم وعودته إلى حجمه الطبيعي
            \n\n
            2-\u0020الرضاعة الطبيعية تقلل من العرضة للإصابة بالإسهال والنزلات المعوية والالتهابات
            \n\n
            3-\u0020الرضاعة الطبيعية تعزز الارتباط العاطفي بين الأم والطفل
            \n\n
            4-\u0020الرضاعة الطبيعية قد تقلل من حدوث حمل جديد لدى الأم
            \n\n
            6-\u0020حليب الأم جاهز ومتوفر دائما وغير مكلف
            \n\n
            الوضع الصحيح للأم والطفل أثناء الرضاعة يمكن للأم ارضاع طفلها وهي جالسة أو مستلقية بشرط أن يكون هذا الوضع مريح لها ولطفلها. إذا اختارت الأم أن ترضع طفلها وهي جالسة عليها أن تراعي أن يكون ظهرها مسنودا ويمكن الاستعانة بوسائد
            \n\n
            في جميع الأوضاع التي تختارها الأم يجب أن يكون جسم الطفل مواجها لجسم الأم وملاصقا لها ورأس الطفل مسنودا وعلى خط مستقيم مع جسمه ومواجها لثدي الأم
        </item>

    </string-array>


    <!-- سلوكيات هامة يجب مراعاتها قبل الحمل -->
    <string-array name="Important_behaviors_to_consider_before_pregnancy_title">
        <item>سلوكيات هامة يجب مراعاتها قبل الحمل\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="Important_behaviors_to_consider_before_pregnancy_content">
        <item>
            1-\u0020تجتبي التعرض للتدخين السلبي من الآخرين فالتدخين خطر على صحتك وصحة أطفالك كما انه يؤدي إلى مضاعفات خطيرة على الاجنة كالاجهاض ونقص الوزن والتشوهات الخلفية
            \n\n
            2-\u0020اذا كنت تدخنين اوقفي التدخين على الفور
            \n\n
            3-\u0020تجنبي التعرض للاشعة خاصة في المستشفيات وعيادات الاسنان
        </item>
    </string-array>


    <!-- علامات اقتراب الولادة -->
    <string-array name="Signs_of_approaching_childbirth_title">
        <item>علامات اقتراب الولادة\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="Signs_of_approaching_childbirth_content">
        <item>
            توجهي إلى أقرب مركز ولادة على الفور عند ظهور أي من العلامات التالية\u0020:-
            \n\n
            1-\u0020يبدأ الطلق كل\u002010\u0020دقائق أو\u002020\u0020دقيقة أو ولكن المخاض الحقيقي لا يبدأ إلا حين يصبح الطلق منتظماً\u0020(\u0020المدة الزمنية نفسها بين الطلقة والتي تليها\u0020)
            \n\n
            2-\u0020نزول مخاط زهري أو موشح بالدم أو لا لون له
            \n\n
            3-\u0020نزول ماء صاف من المهبل\u0020(\u0020ماء الرأس\u0020)
            \n\n
            أعدي مع أسرتك خطة للتصرف في معرفة ما يجب عمله وأين ستتوجهين ومن سيساعدك إذا ظهرت أية احد الامور التي يجب الانتبها لها اثناء الحمل أو جاء موعد الولادة
        </item>
    </string-array>


<!-- \u0020 -->


</resources>